【每日150個又有咩貢獻？】施永青：不認同人人有「天賦居住權」 指必須付錢換住屋權

香港樓價高昂，不少人望樓興嘆，雖然政府上周推出六招新房策，但特首林鄭月娥已明言，新房策難以即時遏抑樓價上升，亦不會增加整體土地及房屋供應。中原集團主席施永青亦在《am730》專欄談及房屋問題，直指不認同人人有「天賦的居住權」，「一個人先得對社會有所貢獻，並以此換取金錢，再去買樓或租樓，他才可以有居住權」。

其他報道：斥「地產霸權操控樓市」歪論 施永青：不努力耕作，以為鬥倒地主有飯吃

專欄題為＜港人應有「居住權」嗎？＞，施永青開首即表示：「當我起初聽到一些民間團體說人人都應有『天賦的居住權』的時候，我是不認同的。」他解釋，民間團體說的「居住權」沒有前設，「不論在什麼環境下都應該有」，但他強調這不可能，「建屋是有成本的，在市場經濟裏，必須有人願意付出代價─售價或租金，才能換取住屋的權利」。

施永青又說，「由政府負責」這做法行不通，「因為當社會上有些人可以不用代價也可以有居住權的話，其他人都會加入這行列，大家都等政府照顧算了。結果，願意為社會作貢獻的人一定會愈來愈少……社會一定不勝負荷」，故認為「一個人先得對社會有所貢獻，並以此換取金錢，再去買樓或租樓，他才可以有居住權」。

施永青以貧民窟作例，指「住在貧民窟的人即使天天大叫『還我居住權』，上天也不會讓他們如願以償。可見居住權並非天賦的，而是在一定的條件下才會出現的」。他另形容，香港經濟發展水平名列世界前茅，「以香港這麼高的人均生產力，一個在社會上有份正當工作的人，即使沒有能力買樓，亦應有能力租樓」。

施永青也提到公屋問題，稱：「民權意識高漲，很多人都已經忘記，人應該自食其力，他們總覺得，政府應每隔一段時間，就免收一些租金，並讓他們在收入超標時，以公屋來換居屋，否則他們就堅拒遷出。他們並不覺得這種行為刁蠻， 因為他們有『居住權』。」不過他直言：「我並不認為他們對『居住權』的理解是正確的。」

人人有資格收聖誕卡

不如話只有有價值人種先至可以生存

btw，咁樣先至有人送錢你洗

USA>>>>>>>HK

「身為奴隸的人即使天天大叫『還我人權』，上天也不會讓他們如願以償。可見人權並非天賦的，而是在一定的條件下才會出現的」

因此我唔洗畀人權

「一個人先得對社會有所貢獻，並以此換取金錢，再去買樓或租樓，他才可以有居住權」

個問題係就算做出幾多貢獻都係俾你呢種仆街大老闆克扣工資，付出唔等於同等收穫呀，返去讀多幾年書先出黎講野啦柒頭

有憐憫心

佢話佢有分享利潤

取消綜緩 公屋

咁就大條道理革命，鬥地主

有貢獻先有樓住 但炒樓屯地班人最無貢獻理應抄家

咁公屋係乜撚野黎？

我成日講買樓應該簡單化，好似買車咁，睇完約出嚟睇，自已搞上會同過戶，唔洗搵代理

咁點解要交稅？

癲人真係越來越多

應該話為左奶屎眼越來越核突當忠心

如果窮人無屋住, 鬥倒地主的確有飯食

第一句已經epic fail

on99 地產狗

屌你老母 痴撚線

洗廁所 洗街 倒垃圾 無貢獻？

依班人貢獻仲多過你班垃圾炒樓地產狗呀

中介呢種寄生蟲最唔應該生存

中間人就係律師樓做文件嘢

聖誕卡都一樣